獨派力保加泰議席過半 西班牙首相回應：什麼都可以談判，除了獨立

加泰隆尼亞地區議會選舉結果顯示，雖然反對獨立的政黨成最大黨，但分離主義陣營保住了議會絕對多數地位。《德國之聲》報道，選舉結果對馬德里中央政府而言不啻一次震撼，要是西班牙首相拉霍伊（Mariano Rajoy Brey）曾希望選舉後該地區局勢會重現正常的話，那麼，這一打算可謂全然落空。贊同加泰隆尼亞脫離西班牙的各政黨獲得議會絕對多數席位，從而能夠再度爭取實現其獨立事業。由此，巴塞隆拿和馬德里之間將出現新一輪權力較量。

《德國之聲》指，拉霍伊在週五(12月22日)下午經發表演說時強調對話之必要性的同時，也強硬地回絕了前大區自治政府主席普伊格蒙特（Carles Puigdemont）的談判籲請。拉霍伊說，如果他要和加泰隆尼亞的領導人談判，他會選擇新一屆大區議會中的最大黨派之主席阿里馬達斯（Inés Arrimadas）。後者所在的公民黨獲得了35席，其立場為支持統一、反對獨立。

拉霍伊在演說中還指出，今後願意在加泰隆尼亞方面尊重憲法的前提下與之合作，並強調除了獨立，其他什麼都可以談判。

週五早些時候，流亡比利時的普伊格蒙特發表演講，呼籲就加泰隆尼亞的獨立進行談判，並表示他本人願意在西班牙以外的任何地方任何地點與拉霍伊會晤。他還說，他願意連任大區自治政府主席，加泰隆尼亞向著獨立的目標又邁近了一步，「現在要麼拉霍伊改變態度，要麼我們來改變這個國家。」

據加泰隆尼亞選舉機構通報，3個贊同獨立的政黨加起來獲得了下屆議會總共135個議席中的70席。68席便足以構成絕對多數地位。

以阿里馬達斯（Inés Arrimadas）為首席競選人的自由派政黨公民黨雖以35席成為議會第一大黨，但這位反對獨立的36歲政治家恐怕無望獲得組閣機會，原因是，可能的執政夥伴的票數過少。與此相反，10月底被罷黜的大區主席普伊格蒙特有望捲土重來。他所屬的分離主義聯盟「共為加泰隆尼亞」獲34席，居第二位。普伊格蒙特稱，選舉結果是對馬德里中央政府的「一記耳光」。他強調，西班牙政府首相拉霍伊在自己所要求的直接民主對決中「失敗了」。 他稱，贊同獨立人士所獲得的絕對多數是任何人都無法否認的結果。

報道指，獨派當務之急是3個政黨得相互接受。鑑於該陣營內部岐見紛呈，聯合組閣談判預期將相當艱難。逃往比利時的遭解職大區主席普伊格蒙特未來將扮演何種角色，對此，人們不清楚。他目前仍逗留在布魯塞爾。

超，如果大比數贏統派，就乜都有得傾架啦

：除了獨立，什麼都不談判

唔係獨立咗啦咩？有咩要傾？

無限投票無限輸，獨派是民心所向，不容西班牙指手劃腳

加泰人意志堅定